(this.webpackJsonpflashcard=this.webpackJsonpflashcard||[]).push([[0],{33:function(e){e.exports=JSON.parse('{"data":[{"subject":"OOD principle","contents":[{"front":"\ub2e8\uc77c \ucc45\uc784 \uc6d0\uce59(SRP)","back":"\ud55c \ud074\ub798\uc2a4\ub294 \ub2e8 \ud55c\uac00\uc9c0\uc758 \ubcc0\uacbd \uc774\uc720\ub9cc\uc744 \uac00\uc838\uc57c \ud55c\ub2e4."},{"front":"\uac1c\ubc29-\ud3d0\uc1c4 \uc6d0\uce59(OCP)","back":"\uc18c\ud504\ud2b8\uc6e8\uc5b4 \uac1c\uccb4(\ud074\ub798\uc2a4, \ubaa8\ub4c8, \ud568\uc218 \ub4f1)\ub294 \ud655\uc7a5\uc5d0 \ub300\ud574 \uc5f4\ub824 \uc788\uc5b4\uc57c \ud558\uace0, \uc218\uc815\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub294 \ub2eb\ud600 \uc788\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4."},{"front":"\ub9ac\uc2a4\ucf54\ud504 \uce58\ud658 \uc6d0\uce59(LSP)","back":"\uc11c\ube0c\ud0c0\uc785\uc740 \uadf8\uac83\uc758 \uae30\ubc18 \ud0c0\uc785\uc73c\ub85c \uce58\ud658 \uac00\ub2a5\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. (\ud504\ub85c\uadf8\ub7a8 \uac1d\uccb4\ub294 \ud504\ub85c\uadf8\ub7a8\uc758 \uc815\ud655\uc131\uc744 \uae68\ub728\ub9ac\uc9c0 \uc54a\uc73c\uba74 \uc11c \ud558\uc704 \ud0c0\uc785\uc758 \uc778\uc2a4\ud134\uc2a4\ub85c \ubc14\uafc0 \uc218 \uc788\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4."},{"front":"\uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4 \ubd84\ub9ac \uc6d0\uce59(ISP)","back":"\ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uac00 \uc790\uc2e0\uc774 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uba54\uc18c\ub4dc\uc5d0 \uc758\uc874\ud558\ub3c4\ub85d \uac15\uc81c\ud574\uc11c\ub294 \uc548 \ub41c\ub2e4."},{"front":"\uc758\uc874\uad00\uacc4 \uc5ed\uc804 \uc6d0\uce59(DIP)","back":"\uc0c1\uc704 \uc218\uc900\uc758 \ubaa8\ub4c8\uc740 \ud558\uc704 \uc218\uc900\uc758 \ubaa8\ub4c8\uc5d0 \uc758\uc874\ud574\uc11c\ub294 \uc548 \ub41c\ub2e4. \ub458 \ubaa8\ub450 \ucd94\uc0c1\ud654\uc5d0 \uc758\uc874\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. \ucd94\uc0c1\ud654\ub294 \uad6c\uccb4\uc801\uc778 \uc0ac\ud56d\uc5d0 \uc758\uc874\ud574\uc11c\ub294 \uc548 \ub41c\ub2e4. \uad6c\uccb4\uc801\uc778 \uc0ac\ud56d\uc740 \ucd94\uc0c1\ud654\uc5d0 \uc758\uc874\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4."}]},{"subject":"Design Patterns","contents":[{"front":"Abstract Factory","back":["Creational Patterns.","\uad6c\uccb4\uc801\uc778 \ud074\ub798\uc2a4\ub97c \uc9c0\uc815\ud558\uc9c0 \uc54a\uace0 \uad00\ub828\uc131\uc744 \uac19\ub294 \uac1d\uccb4\ub4e4\uc758 \uc9d1\ud569\uc744 \uc0dd\uc131\ud558\uac70\ub098 \uc11c\ub85c \ub3c5\uc9d1\uc801\uc778 \uac1d\uccb4\ub4e4\uc758 \uc9d1\ud569\uc744 \uc0dd\uc131\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4\ub97c \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \ud328\ud134"]},{"front":"Builder","back":["Creational Patterns.","\ubcf5\ud569 \uac1d\uccb4\uc758 \uc0dd\uc131 \uacfc\uc815\uacfc \ud45c\ud604 \ubc29\ubc95\uc744 \ubd84\ub9ac\ud558\uc5ec \ub3d9\uc77c\ud55c \uc0dd\uc131 \uc808\ucc28\uc5d0\uc11c \uc11c\ub85c \ub2e4\ub978 \ud45c\ud604 \uacb0\uacfc\ub97c \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uac8c \ud558\ub294 \ud328\ud134"]},{"front":"Factory Method","back":["Creational Patterns.","\uac1d\uccb4\ub97c \uc0dd\uc131\ud558\ub294 \uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4\ub294 \ubbf8\ub9ac \uc815\uc758\ud558\ub418, \uc778\uc2a4\ud134\uc2a4\ub97c \ub9cc\ub4e4 \ud074\ub798\uc2a4\uc758 \uacb0\uc815\uc740 \uc11c\ube0c \ud074\ub798\uc2a4 \ucabd\uc5d0\uc11c \ub0b4\ub9ac\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4. \ud329\ud1a0\ub9ac \uba54\uc11c\ub4dc \ud328\ud134\uc5d0\uc11c\ub294 \ud074\ub798\uc2a4\uc758 \uc778\uc2a4\ud134\uc2a4\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294 \uc2dc\uc810\uc744 \uc11c\ube0c\ud074\ub798\uc2a4\ub85c \ubbf8\ub8f9\ub2c8\ub2e4. "]},{"front":"Prototype","back":["Creational Patterns.","\uc0dd\uc131\ud560 \uac1d\uccb4\uc758 \uc885\ub958\ub97c \uba85\uc138\ud558\ub294 \ub370\uc5d0 \uc6d0\ud615\uc774 \ub418\ub294 \uc608\uc2dc\ubb3c\uc744 \uc774\uc6a9\ud558\uace0, \uadf8 \uc6d0\ud615\uc744 \ubcf5\uc0ac\ud568\uc73c\ub85c\uc368 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uac1d\uccb4\ub97c \uc0dd\uc131\ud558\ub294 \ud328\ud134"]},{"front":"Singleton","back":["Creational Patterns.","\uc5b4\ub5a4 \ud074\ub798\uc2a4\uc758 \uc778\uc2a4\ud134\uc2a4\ub294 \uc624\uc9c1 \ud558\ub098\uc784\uc744 \ubcf4\uc7a5\ud558\uba70, \uc774 \uc778\uc2a4\ud134\uc2a4\uc5d0 \uc811\uadfc\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc804\uc5ed\uc801\uc778 \uc811\ucd09\uc810\uc744 \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \ud328\ud134"]},{"front":"Adaptor","back":["Structural Patterns.","\ud074\ub798\uc2a4\uc758 \uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4\ub97c \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \uae30\ub300\ud558\ub294 \ub2e4\ub978 \uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4\ub85c \ubcc0\ud658\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc73c\ub85c, \ud638\ud658\uc131\uc774 \uc5c6\ub294 \uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4 \ub54c\ubb38\uc5d0 \ud568\uaed8 \ub3d9\uc791\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294 \ud074\ub798\uc2a4\ub4e4\uc774 \ud568\uaed8 \uc791\ub3d9\ud558\ub3c4\ub85d \ud574 \uc90d\ub2c8\ub2e4."]},{"front":"Bridge","back":["Structural Patterns.","\uad6c\ud604\ubd80\uc5d0\uc11c \ucd94\uc0c1\uce35\uc744 \ubd84\ub9ac\ud558\uc5ec \uac01\uc790 \ub3c5\ub9bd\uc801\uc73c\ub85c \ubcc0\ud615\ud560 \uc218 \uc788\uac8c \ud558\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4."]},{"front":"Composite","back":["Structural Patterns.","\uac1d\uccb4\ub4e4\uc758 \uad00\uacc4\ub97c \ud2b8\ub9ac \uad6c\uc870\ub85c \uad6c\uc131\ud558\uc5ec \ubd80\ubd84-\uc804\uccb4 \uacc4\uce35\uc744 \ud45c\ud604\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc73c\ub85c, \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \ub2e8\uc77c \uac1d\uccb4\uc640 \ubcf5\ud569 \uac1d\uccb4 \ubaa8\ub450 \ub3d9\uc77c\ud558\uac8c \ub2e4\ub8e8\ub3c4\ub85d \ud569\ub2c8\ub2e4."]},{"front":"Decorator","back":["Structural Patterns.","\uc8fc\uc5b4\uc9c4 \uc0c1\ud669 \ubc0f \uc6a9\ub3c4\uc5d0 \ub530\ub77c \uc5b4\ub5a4 \uac1d\uccb4\uc5d0 \ucc45\uc784\uc744 \ub367\ubd99\uc774\ub294 \ud328\ud134\uc73c\ub85c, \uae30\ub2a5 \ud655\uc7a5\uc774 \ud544\uc694\ud560 \ub54c \uc11c\ube0c\ud074\ub798\uc2f1 \ub300\uc2e0 \uc4f8 \uc218 \uc788\ub294 \uc720\uc5f0\ud55c \ub300\uc548\uc774 \ub420 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4."]},{"front":"Facade","back":["Structural Patterns.","\uc11c\ube0c\uc2dc\uc2a4\ud15c\uc5d0 \uc788\ub294 \uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4 \uc9d1\ud569\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c \ud558\ub098\uc758 \ud1b5\ud569\ub41c \uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4\ub97c \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc73c\ub85c, \uc11c\ube0c\uc2dc\uc2a4\ud15c\uc744 \uc880\ub354 \uc0ac\uc6a9\ud558\uae30 \ud3b8\ud558\uac8c \ub9cc\ub4dc\ub294 \uc0c1\uc704 \uc218\uc900\uc758 \uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4\ub97c \uc815\uc758\ud569\ub2c8\ub2e4."]},{"front":"Flyweight","back":["Structural Patterns.","\ud06c\uae30\uac00 \uc791\uc740 \uac1d\uccb4\uac00 \uc5ec\ub7ec \uac1c \uc788\uc744 \ub54c, \uacf5\uc720\ub97c \ud1b5\ud574 \uc774\ub4e4\uc744 \ud6a8\uc728\uc801\uc73c\ub85c \uc9c0\uc6d0\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4."]},{"front":"Proxy","back":["Structural Patterns.","\uc5b4\ub5a4 \ub2e4\ub978 \uac1d\uccb4\ub85c \uc811\uadfc\ud558\ub294 \uac83\uc744 \ud1b5\uc81c\ud558\uae30 \uc704\ud574\uc11c \uadf8 \uac1d\uccb4\uc758 \ub300\ub9ac\uc790(surrogate) \ub610\ub294 \uc790\ub9ac\ucc44\uc6c0\uc790(placeholder)\ub97c \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4."]},{"front":"Chain of Responsibility","back":["Behavioral Patterns.","\uc694\uccad\uc744 \ucc98\ub9ac\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc2dc\ud68c\ub97c \ud558\ub098 \uc774\uc0c1\uc758 \uac1d\uccb4\uc5d0\uac8c \ubd80\uc5ec\ud558\uc5ec \uc694\uccad\uc744 \ubcf4\ub0b4\ub294 \uac1d\uccb4\uc640 \uadf8 \uc694\uccad\uc744 \ubc1b\ub294 \uac1d\uccb4 \uc0ac\uc774\uc758 \uacb0\ud569\uc744 \ud53c\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc694\uccad\uc744 \ubc1b\uc744 \uc218 \uc788\ub294 \uac1d\uccb4\ub97c \uc5f0\uc1c4\uc801\uc73c\ub85c \ubb36\uace0, \uc2e4\uc81c \uc694\uccad\uc744 \ucc98\ub9ac\ud560 \uac1d\uccb4\ub97c \ub9cc\ub0a0 \ub54c\uae4c\uc9c0 \uac1d\uccb4 \uace0\ub9ac\ub97c \ub530\ub77c\uc11c \uc694\uccad\uc744 \uc804\ub2ec\ud569\ub2c8\ub2e4."]},{"front":"Command","back":["Behavioral Patterns.","\uc694\uccad\uc744 \uac1d\uccb4\uc758 \ud615\ucc44\ub85c \ucea1\uc290\ud654\ud558\uc5ec \uc11c\ub85c \uc694\uccad\uc774 \ub2e4\ub978 \uc0ac\uc6a9\uc790\uc758 \ub9e4\uac1c\ubcc0\uc218\ud654, \uc694\uccad \uc800\uc7a5 \ub610\ub294 \ub85c\uae45, \uadf8\ub9ac\uace0 \uc5f0\uc0b0\uc758 \ucde8\uc18c\ub97c \uc9c0\uc6d0\ud558\uac8c \ub9cc\ub4dc\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4."]},{"front":"Interpreter","back":["Behavioral Patterns.","\uc8fc\uc5b4\uc9c4 \uc5b8\uc5b4\uc5d0 \ub300\ud574, \uadf8 \uc5b8\uc5b4\uc758 \ubb38\ubc95\uc744 \uc704\ud55c \ud45c\ud604 \uc218\ub2e8\uc744 \uc815\uc758\ud558\uace0, \uc774\uc640 \uc544\uc6b8\ub7ec \uadf8 \ud45c\ud604 \uc218\ub2e8\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ud574\ub2f9 \uc5b8\uc5b4\ub85c \uc791\uc131\ub41c \ubb38\uc7a5\uc744 \ud574\uc11d\ud558\ub294 \ud574\uc11d\uae30\ub97c \uc815\uc758\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4."]},{"front":"Iterator","back":["Behavioral Patterns.","\ub0b4\ubd80 \ud45c\ud604\ubd80\ub97c \ub178\ucd9c\ud558\uc9c0 \uc54a\uace0 \uc5b4\ub5a4 \uac1d\uccb4 \uc9d1\ud569\uc5d0 \uc18d\ud55c \uc6d0\uc18c\ub4e4\uc744 \uc21c\ucc28\uc801\uc73c\ub85c \uc811\uadfc\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \ubc29\ubc95\uc744 \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4."]},{"front":"Mediator","back":["Behavioral Patterns.","\ud55c \uc9d1\ud569\uc5d0 \uc18d\ud574\uc788\ub294 \uac1d\uccb4\ub4e4\uc758 \uc0c1\ud638\uc791\uc6a9\uc744 \ucea1\uc290\ud654\ud558\ub294 \uac1d\uccb4\ub97c \uc815\uc758\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4. \uac1d\uccb4\ub4e4\uc774 \uc9c1\uc811 \uc11c\ub85c\ub97c \ucc38\uc870\ud558\uc9c0 \uc54a\ub3c4\ub85d \ud568\uc73c\ub85c\uc368 \uac1d\uccb4\ub4e4 \uc0ac\uc774\uc758 \uc18c\uacb0\ud569(loost coupling)\uc744 \ucd09\uc9c4\uc2dc\ud0a4\uba70, \uac1c\ubc1c\uc790\uac00 \uac1d\uccb4\ub4e4\uc758 \uc0c1\ud638\uc791\uc6a9\uc744 \ub3c5\ub9bd\uc801\uc73c\ub85c \ub2e4\uc591\ud654\uc2dc\ud0ac \uc218 \uc788\uac8c \ub9cc\ub4ed\ub2c8\ub2e4."]},{"front":"Memento","back":["Behavioral Patterns.","\ucea1\uc290\ud654\ub97c \uc704\ubc30\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \ucc44\ub85c \uc5b4\ub5a4 \uac1d\uccb4\uc758 \ub0b4\ubd80 \uc0c1\ud0dc\ub97c \uc7a1\uc544 \ub0b4\uace0 \uc2e4\uccb4\ud654\uc2dc\ucf1c, \uc774\ud6c4\uc5d0 \ud574\ub2f9 \uac1d\uccb4\uac00 \uadf8 \uc0c1\ud0dc\ub85c \ub418\ub3cc\uc544\uc62c \uc218 \uc788\ub3c4\ub85d \ud558\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4."]},{"front":"Observer","back":["Behavioral Patterns.","\uac1d\uccb4\ub4e4 \uc0ac\uc774\uc5d0 \uc77c \ub300 \ub2e4\uc758 \uc758\uc874 \uad00\uacc4\ub97c \uc815\uc758\ud574 \ub450\uc5b4, \uc5b4\ub5a4 \uac1d\uccb4\uc758 \uc0c1\ud0dc\uac00 \ubcc0\ud560 \ub54c \uadf8 \uac1d\uccb4\uc758 \uc758\uc874\uc131\uc744 \uac00\uc9c4 \ub2e4\ub978 \uac1d\uccb4\ub4e4\uc774 \uadf8 \ubcc0\ud654\ub97c \ud1b5\uc9c0\ubc1b\uace0 \uc790\ub3d9\uc73c\ub85c \uac31\uc2e0\ub420 \uc218 \uc788\uac8c \ub9cc\ub4dc\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4."]},{"front":"State","back":["Behavioral Patterns.","\uac1d\uccb4\uc758 \ub0b4\ubd80 \uc0c1\ud0dc\uc5d0 \ub530\ub77c \uc2a4\uc2a4\ub85c \ud589\ub3d9\uc744 \ubcc0\uacbd\ud560 \uc218 \uc788\uac8c\ub054 \ud5c8\uac00\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc73c\ub85c, \uc774\ub807\uac8c \ud558\uba74 \uac1d\uccb4\ub294 \ub9c8\uce58 \uc790\uc2e0\uc758 \ud074\ub798\uc2a4\ub97c \ubc14\uafb8\ub294 \uac83\ucc98\ub7fc \ubcf4\uc785\ub2c8\ub2e4."]},{"front":"Strategy","back":["Behavioral Patterns.","\ub3d9\uc77c \uacc4\uc5f4\uc758 \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uad70\uc744 \uc815\uc758\ud558\uace0, \uac01\uac01\uc758 \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc744 \ucea1\uc290\ud654\ud558\uba70, \uc774\ub4e4\uc744 \uc0c1\ud638 \uad50\ud658\uc774 \uac00\ub2a5\ud558\ub3c4\ub85d \ub9cc\ub4dc\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uc0ac\uc6a9\uc790\uc640 \uc0c1\uad00\uc5c6\uc774 \ub3c5\ub9bd\uc801\uc73c\ub85c \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc744 \ub2e4\uc591\ud558\uac8c \ubcc0\uacbd\ud560 \uc218 \uc788\uac8c \ud569\ub2c8\ub2e4."]},{"front":"Template Method","back":["Behavioral Patterns.","\uac1d\uccb4\uc758 \uc5f0\uc0b0\uc5d0\ub294 \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc758 \ubf08\ub300\ub9cc\uc744 \uc815\uc758\ud558\uace0 \uac01 \ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c \uc218\ud589\ud560 \uad6c\uccb4\uc801 \ucc98\ub9ac\ub294 \uc11c\ube0c\ud074\ub798\uc2a4 \ucabd\uc73c\ub85c \ubbf8\ub8e8\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc758 \uad6c\uc870 \uc790\uccb4\ub294 \uadf8\ub300\ub85c \ub194\ub454 \ucc44 \uc54c\uace0\ub9ac\uc998 \uac01 \ub2e8\uacc4\uc758 \ucc98\ub9ac\ub97c \uc11c\ube0c\ud074\ub798\uc2a4\uc5d0\uc11c \uc7ac\uc815\uc758\ud560 \uc218 \uc788\uac8c \ud569\ub2c8\ub2e4."]},{"front":"Visitor","back":["Behavioral Patterns.","\uac1d\uccb4 \uad6c\uc870\ub97c \uc774\ub8e8\ub294 \uc6d0\uc18c\uc5d0 \ub300\ud574 \uc218\ud589\ud560 \uc5f0\uc0b0\uc744 \ud45c\ud604\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc73c\ub85c, \uc5f0\uc0b0\uc744 \uc801\uc6a9\ud560 \uc6d0\uc18c\uc758 \ud074\ub798\uc2a4\ub97c \ubcc0\uacbd\ud558\uc9c0 \uc54a\uace0\ub3c4 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc5f0\uc0b0\uc744 \uc815\uc758\ud560 \uc218 \uc788\uac8c \ud569\ub2c8\ub2e4."]}]},{"subject":"lang","contents":[{"front":"UCHAR_MAX","back":"255"},{"front":"USHRT_MAX","back":"65535"},{"front":"UINT_MAX","back":"4294967295"}]},{"subject":"linux features","contents":[{"front":"moving","back":["C-a / C-e : beginning/end-of-line","C-f / C-b : forward/backward-char","M-f / M-b : forward/backword-word"]},{"front":"history","back":["C-p / C-n : previous/next-history","C-r : reverse-search-history"]},{"front":"changing, killing and yanking","back":["C-d / M-d : delete-char / kill-word","C-h / C-w : backward-delete-char / unix-word-rubout","C-u / C-k : unix-line-discard / kill-line","C-y / M-y : yank / yank-pop"]},{"front":"clear-screen","back":"C-l"},{"front":"undo","back":"C-Shift-(-)"},{"front":"abort","back":"C-g"},{"front":["!n","!-n","!!","!str","!?str[?]","^str1^str2^"],"back":["Refer to command line n","Refer to the current command minus n","!! = !-1","Refer to the most recent command ~ starting with str","Refer to the most recent command ~ containing str","!!:s/str1/str2/"]},{"front":["word Designators & modifires","0","n","^","$","x-y, x-, -y","*","s","g","p"],"back":["the zeroth word","the nth word","the first argument (not 0) (: may be omitted)","the last word (: may be omitted)","A range of words","* = 1-$ (: may be omitted)","substitute","like sed g (:gs)",":p print the new command but do not execute it"]}]},{"subject":"grep","contents":[{"front":"ignore-case","back":"-i"},{"front":"invert-match","back":"-v"},{"front":"recursive","back":"-r"}]},{"subject":"sed","contents":[{"front":"addresses","back":["number","!","$","/regexp/","addr1,addr2"]},{"front":"substituting","back":["s/regexp/replacement/","s/^/  /"]},{"front":"printing","back":["p","sed -n \'/regexp/p\'"]},{"front":"deleting","back":["d","sed \'/regexp/d\'"]}]},{"subject":"Regular Expression","contents":[{"front":"metacharacter BRE vs ERE","back":["\\\\{","\\\\?","\\\\+","\\\\|","\\\\( \\\\)"]},{"front":"command BRE vs ERE","back":["BRE(grep, sed, vi(almost))","ERE(less, awk)"]},{"front":["*","\\\\?","\\\\+"],"back":["* = {0,}","\\\\? = {0, 1}","\\\\+ = {1,}"]},{"front":"metacharacter BRE vs GLOB","back":[".* = *",". = ?"]}]}]}')},42:function(e,t,a){},60:function(e,t,a){e.exports=a(70)},70:function(e,t,a){"use strict";a.r(t);var n=a(0),r=a.n(n),c=a(14),o=a.n(c),i=a(10),s=a(101),l=a(103),u=a(93),f=a(94),b=a(24);function d(){return r.a.createElement(u.a,{position:"static",style:{height:"100%"}},r.a.createElement(f.a,null,r.a.createElement(b.a,{variant:"h4"},"FlashCard")))}var h,m=a(48),k=a(96);!function(e){e[e.NONE=0]="NONE",e[e.SHUFFLE=1]="SHUFFLE",e[e.SHUFFLE_REVERSE=2]="SHUFFLE_REVERSE"}(h||(h={}));var E=h,v=a(104),g=a(107),p=a(95),y=a(106),S=a(109);function C(e){var t=e.method,a=e.setMethod;return r.a.createElement(y.a,{component:"fieldset"},r.a.createElement(S.a,{component:"legend"},"Study Type"),r.a.createElement(g.a,{"aria-label":"gender",name:"gender1",value:E[t],onChange:function(e){var t=E[e.target.value];a(t)}},r.a.createElement(p.a,{value:E[E.SHUFFLE],control:r.a.createElement(v.a,null),label:"Shuffle"}),r.a.createElement(p.a,{value:E[E.SHUFFLE_REVERSE],control:r.a.createElement(v.a,null),label:"Shuffle Reverse"})))}var j=a(17),O=a(105);function P(e){var t=e.sources,a=e.setSources,n=function(e){var n=t.map((function(t){return Object(j.a)(Object(j.a)({},t),{},{checked:t.label===e.target.name?e.target.checked:t.checked})}));a(n)};return r.a.createElement(y.a,{component:"fieldset"},r.a.createElement(S.a,{component:"legend"},"Study Source"),t.map((function(e){return r.a.createElement(p.a,{key:e.label,label:e.label,control:r.a.createElement(O.a,{checked:e.checked,onChange:n,name:e.label})})})))}var x=a(45),R=a(38),w=a(33);function F(e){for(var t=e.length-1;t>0;t--){var a=Math.floor(Math.random()*(t+1)),n=[e[a],e[t]];e[t]=n[0],e[a]=n[1]}}var B=new(function(){function e(){Object(x.a)(this,e),this.cards=void 0,this.index=void 0,this.reverse=void 0,this.cards=[],this.index=0,this.reverse=!1}return Object(R.a)(e,[{key:"getContent",value:function(){var e=this.cards[this.index];return this.reverse?Object(j.a)(Object(j.a)({},e),{},{front:e.back,back:e.front}):e}}]),Object(R.a)(e,[{key:"apply",value:function(e,t){var a=this;switch(w.data.forEach((function(t){e.includes(t.subject)&&t.contents.forEach((function(e){a.cards.push({subject:t.subject,front:e.front,back:e.back})}))})),t){case E.SHUFFLE:F(this.cards);break;case E.SHUFFLE_REVERSE:F(this.cards),this.reverse=!0}}},{key:"hasNext",value:function(){return this.index<this.cards.length-1}},{key:"hasPrev",value:function(){return this.index>0}},{key:"next",value:function(){this.index+=1}},{key:"prev",value:function(){this.index-=1}}]),e}());function M(e){var t=e.setScreen,a=Object(n.useState)(E.SHUFFLE),c=Object(i.a)(a,2),o=c[0],s=c[1],u=w.data.map((function(e){return{label:e.subject,checked:!0}})),f=Object(n.useState)(u),b=Object(i.a)(f,2),d=b[0],h=b[1];return r.a.createElement(r.a.Fragment,null,r.a.createElement(l.a,{my:1},r.a.createElement(m.a,{elevation:3},r.a.createElement(l.a,{p:1},r.a.createElement(C,{method:o,setMethod:s})))),r.a.createElement(m.a,{elevation:3},r.a.createElement(l.a,{p:1},r.a.createElement(P,{sources:d,setSources:h}))),r.a.createElement(l.a,{my:2},r.a.createElement(k.a,{color:"secondary",fullWidth:!0,variant:"contained",onClick:function(){var e=[];d.forEach((function(t){t.checked&&e.push(t.label)})),B.apply(e,o),t("study")}},"Go Study")))}var L=a(100),H=a(72),U=a(46),N=a.n(U),I=a(47),A=a.n(I),T=a(97),_=a(98),D=a(99);a(42);function V(e){var t=e.title,a=e.subtitle,n=e.content;return r.a.createElement(T.a,{style:{width:"100%",minHeight:"100%"},elevation:24},r.a.createElement(_.a,{title:t,subheader:a}),r.a.createElement(D.a,null,function(e){return"string"==typeof e?r.a.createElement(b.a,{variant:"body2",color:"textSecondary",component:"p"},e):e.map((function(e,t){return r.a.createElement(b.a,{key:"card".concat(t),variant:"body2",color:"textSecondary",component:"p"},e)}))}(n)))}function J(e){var t=e.title,a=e.front,c=e.back,o=Object(n.useState)(!1),s=Object(i.a)(o,2),u=s[0],f=s[1];Object(n.useEffect)((function(){f(!1)}),[a]);var b=Object(n.useState)(""),d=Object(i.a)(b,2),h=d[0],m=d[1],k={title:t,subtitle:"front",content:a},E={title:t,subtitle:"back",content:c};return r.a.createElement(l.a,{className:"animated ".concat(h),height:"100%",onClick:function(){m("flipOutY"),setTimeout((function(){m("flipInY"),f(!u)}),300)}},V(u?E:k))}function X(){var e=Object(n.useState)(B.getContent()),t=Object(i.a)(e,2),a=t[0],c=t[1],o=Object(n.useState)(""),s=Object(i.a)(o,2),u=s[0],f=s[1],b={width:"100%",height:"100%"};return r.a.createElement(L.a,{container:!0,spacing:2,style:{height:"100%"}},r.a.createElement(L.a,{item:!0,xs:2},r.a.createElement(H.a,{disabled:!B.hasPrev(),style:b,onClick:function(){B.prev(),f("fadeOutRight"),setTimeout((function(){c(B.getContent()),f("fadeInLeft")}),300)}},r.a.createElement(N.a,null))),r.a.createElement(L.a,{item:!0,xs:8},r.a.createElement(l.a,{height:"100%",className:"animated ".concat(u)},r.a.createElement(J,{title:a.subject,front:a.front,back:a.back}))),r.a.createElement(L.a,{item:!0,xs:2},r.a.createElement(H.a,{disabled:!B.hasNext(),style:b,onClick:function(){B.next(),f("fadeOutLeft"),setTimeout((function(){c(B.getContent()),f("fadeInRight")}),300)}},r.a.createElement(A.a,null))))}function $(){var e=Object(n.useState)("home"),t=Object(i.a)(e,2),a=t[0],c=t[1];return r.a.createElement(s.a,null,r.a.createElement(l.a,{height:"10vh"},r.a.createElement(d,null)),r.a.createElement(l.a,{my:2,height:"80vh"},"home"===a?r.a.createElement(M,{setScreen:c}):r.a.createElement(X,null)))}o.a.render(r.a.createElement(r.a.StrictMode,null,r.a.createElement($,null)),document.getElementById("root"))}},[[60,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.de5c3881.chunk.js.map